為環保出分力 專家建議用標清睇片減碳排放

越來越多網友改用 5G 服務，享受更快的上下載速度，現時特別針對 5G 的應用不多，要體驗到 5G 的好處，其中一個方法是通過下載或串流超高清影片實現。事實上，電訊商在推廣 5G 服務時都會標榜影片下載速度，然而最近英國有科學家則唱反調，建議網民觀看標準清晰度影片以減少碳排放。

全球不少國家都制定了減排目標，英國有科學家早前撰文，指高清模式的手機影片碳排放量，竟然比標清多 8 倍，認為串流平台應該以身作則，而監管機構亦應該採取行動，為了我們的環境著想，將影片播放的預設解像度設置為標清。報告指數碼科技所產生的碳排放，佔全球總排放量的 1.4% 至 5.9% 左右；以串流音樂作例子，用戶如果聽歌時不會觀看螢幕，選擇音樂而不是 MV 版本，就可以節省串流平台約 5% 碳排放量。

報告亦特別提到消費者更換手機的習慣，如果由每兩年換幾一次，改為每四年才換一次，或者考慮購買二手科技產品，並且善用雲端儲存，而不是因儲存量用完而換新機，都可以大大減低碳排放。有份撰寫報告的教授 Corinne Le Querre 承認，數碼科技所產生的碳排放量，與乘搭飛機相比，只是人們生活的一小部分，不過在使用或購買時先考慮是否需要，積少成多都有助改善環境。

資料來源：BBC

個個都話積少成多 個責任就去咗消費者唔係大財團身上

冇下一代嘅點解要為人哋嘅下一代環保

以串流音樂作例子，用戶如果聽歌時不會觀看螢幕，選擇音樂而不是 MV 版本，就可以節省串流平台約 5% 碳排放量。

報告亦特別提到消費者更換手機的習慣，如果由每兩年換幾一次，改為每四年才換一次，或者考慮購買二手科技產品，並且善用雲端儲存，而不是因儲存量用完而換新機，都可以大大減低碳排放。

商業模式衍生出嚟嘅嘢blame返落消費者

叫D唱片公司唔好撚拍MV咪慳得仲多ON9

我相信所有環保人士都強制絕育及年過六十就強制安樂死，地球重回健康機會唔止大增仲可以推前幾十年

同youtube 講唔使我畀錢有得關屏聽歌先啦，仲有啲廣告浪費仲多啦!

唔生仔最環保係環保撚唔敢面對既事實

善用雲端儲存

喂google photo前幾日先話冇得冇限upload喎

叫啲有錢佬唔好坐私人飛機，唔好浪費食物，同埋唔好屋企長開冷暖氣先啦

data centre carbon footprint好高喎

不能同意更多

叫支那減咗先啦屌你老母，年中幾多支那農村人食污染死，白左扮睇唔到

如果唔係用緊宜家個tab, twitch 好似識得會轉480p

8k

唔叫大商場燈較暗d, 叫市民手機唔好睇清片，好撚effective 呀專家

已經成年都無咩活動，
出少咗街用少咗口罩、
搭少啲車慳咗果啲炭排放又扮睇唔到，
留係屋企睇吓4K片都要俾人屌，

環保撚個角式就係日日搵野屌鳩人就得，
呢份工真係好撚好做

全人類：叫xx做左先到我做